立法會報告：市民供樓可促進社會政治穩定

蘋果全文

樓價持續高企，年輕人能夠「上車」指數急劇下滑。立法會秘書處今日公佈一份「自置居所對香港社會經濟的影響」的研究簡報。報告指出，港人自置居所比率跌至20年新低，35歲以下年輕人自置居所比率，由97年的22.1%跌至2019年的7.6%，比率急降歸咎於本港樓價於過去15年急升4倍所致，按有關調查，首次置業人士平均年齡推遲至44歲。

該報告指出，自置居所可為整體社會帶來明顯效益，包括培養社會歸屬感和促進社會政治穩定。然而，香港樓價於15年內急升近4倍，自置居所比率於2019年下跌至49.8%，為20年新低。縱然比率於2020年後期輕微反彈至51.2%，它仍遠低於富裕經濟體系的60%水平。

左上角個數

正路呀
香港地咩都買唔到,政治又比人壓迫,唔癲已經好撚勁

個個做樓奴, 就冇時間反抗

有冇發覺少左最重要既變化無show 出黎，就係樓價變化

即係好多35歲樓下隨時可以閃人

我答你
係呀
.
咁又點？
班柒頭有本事解決咩

以前搵工個老闆一定會問求職者有冇供樓，答有供樓會加分

黎先生：返工可促進社會和諧

之前都講，85後出世個班人完全係遲入局玩大富翁，輸硬

所以咪有七婆plan

Agger
就好似玩咗幾round
喺人已經買晒地。。
每行一步都焗住踩中。。

即係可以話40歲以下的人最容易走

土地大辯論之前或者有效，假諮詢大辯論學人解決問題？
重申一次：住屋問題責任全在政府

有樓先易走

事實上係， 古代都係咁

民之為道也，有恆產者有恆心，無恆產者無恆心

呢篇已經講過好多
分水嶺通常係1984年, 正負一年係灰色位
樓市係由2007年開始暴升
拋甩左好多1984年以後出世既人一世追唔到樓價
有上連登就唔洗睇港共廢嗡

記得07年左右, 二手兩房上車盤
忽然由100萬一下彈上150萬
之後一年變200萬
之後金融海嘯只係高位少回跌返20萬
好快就qe 結果長期樓價發燒
香港仲因為身份證被支那qe 燒上加燒
曾蔭權當年講仲有好多200萬上車盤都比人屌離地
漏口佳仲講左句社會已經臨界點

15年急升4倍

正常社會都會暴動

15年急升4倍

其實班狗同藍屍一樣身受其害

買到咪又係納米 住到你癲

你估有樓既放左佢易走, 定係身無分文易走

日本大撚把人無樓
社會一樣穩定

港共痾屎唔出瀨地堅

唔止樓，仲有佢啲mpf啊債券啊全部都係，
旨在拉你落水

而家香港真係戇鳩先買樓，有錢儲埋移民好過

孭住層樓，成世供樓，唔敢造反，好合理嘅推論

點解無樓就一定係身無分文

不嬲就係想咁。

東亞社會治術，同當年德川幕府「唔可以畀飽飯啲平民百姓食，但亦都唔可以餓死佢哋」一樣。

個個因為返工供樓佔曬人生大部分時間，就唔會思變，甚至可以洗埋佢哋腦做個忠順嘅順民。

施永青：無撚錯

大城市無啫
鄉下，近郊好平

7.6%都係連登會員

咁講
個個樓奴，經濟一差失業爆bo
想賣盤又無人接
銀行收樓就出事

佢先要令個個人有能力供樓，
而銀行又唔會咁容易收番人層樓先得

我都有試過被問依條問題

即係特登令到人要供樓
愈供多樓愈對社會歸屬感

政府班人瞓咗幾耐一早講咗有樓做咗中產stakeholder就唔會出黎 但仲要俾樓價亂咁升

咪即係國強民弱

乜呢D野唔係大家一早知架咩

仲有結左婚未，有冇仔女
有就加分，因為你有負擔實做得長

本身婚姻制度組織家庭就係穩守社會嘅工具
香港再加多一個資本因數

下, 要報告?
好撚多年已經係咁, 至少我十幾年前讀大學已經好多人講

咁租樓呢？

放呢種風出嚟係想拉一派打一派
打班地產佬，話佢地製造社會矛盾
想就此攏絡年輕人
我預期之後港共會清算本港地產商
去派豬肉俾大陸發展商
個藉口係“提供廉宜居所”

賤撚到

澳門都識年年派錢氹下你畀你換下電話
你老母港共

我意思就係經濟一差，失業無得供
就已經無呢支歌仔唱

港共：放棄兩代年輕人

新加坡算唔算相反，有樓先有歸屬感

廢青論

你老味玩極權最少做到新加坡咁人人有屋住啦

供你老母個西
有錢買樓唔走正on9

要供樓唯有專心搵錢

老實講，係呀
大部分人安居樂業睇到將來
真係唔會同你搞咁多嘢
但問題係幾十年嚟港共放晒啲中國人落嚟
搶貴晒啲嘢
香港人冇得安居樂業又睇唔到前景
出聲反對又被人打壓呀嘛

買咗樓 咩都唔做放返出去都袋幾百粒

唔買正on9

佢講得冇錯
睇吓aa台班奴隸
成日細路前細路後
骨子裏咪又係驚人搞到啲樓價跌

想人做樓奴，但唔比上車，做撚咩，本身都on 9 la

仲喺香港買樓都戇鳩鳩
助長咗班人起棺材樓
30零歲有錢諗吓移民好過

畸形社會

收成期廢老成日叫人唔好咩都政治化

屌 淨係講住都已經係地獄級難度 講經咩

利申 夠錢比首期 供得起 但不了 移民做二等公民

人地有狗宿，蟻民有冇？

用按揭綁架良知

辦法就不嬲係廢
但佢地幫你有咩jetso?
最緊要有得瀨共

廢中廢老：年青人垃圾

41+29 = 70% 係廢老 (銀髪手足除外)

冇諗住買

＊不嬲都係度

兩登有呢個結論好耐

35歲以下年輕人仕先係重點 唔好諗住香港依家低稅率 人工高就唔走 可以好肯你話你知 未來一定會加稅 你依家唔移民 第日就預左養廢老同明日大嶼

已經9成按，再上唔到車。唔通無條件上咩

移去邊先得架

收成期

好多人一見到樓就失去理性，樓奴心態，酸到我唔識講野。當年邊個撚樣撐689有樓住，今日出來講幾句啦，比人呃完唔出下聲

集中營

你鳩一條柒一條，唔洗養父母，無仔女無女朋友，屋企層樓自住，屌你個壓力細過老細

呢個難D
而家個個有錢都移民啦
除非佢有效令樓價下降到大家認為抵過移民嘅水平
但係香港樓價下降，琛圳又憑乜D樓貴過香港？

安居樂業邊個會反，而家就係樓又無，工又西，儲埋儲埋爆一鑊，不過爆完俾人打得仲金

試過見工直頭問埋我边年買, 估埋我幾錢買, 仲要供幾年, 我真係唔応該答

不要說「_ _ _ _，唯一出路！」
試著說「供斷層樓，唯一出路！」

不要說「五大訴求，缺一不可！」
試著說「九成樓按，缺一不可！」

其實佢咁問你都好，問得都係閪工， 你有個心理準備做定唔做

我的訴求就是供斷層樓，沒有其他！

派？ 叫你返去大灣區住咋

講得冇錯
為左供樓就需要份工
為左keep住份工就會安份守己

已經成現代奴隸制度
留低就繼續係咁先

真係好在11年買左樓

遲10年出世都唔知點算

香港樓價於15年內急升近4倍

真係請奴隸，睇住你黎食

不要說「我真係好撚鐘意香港」
試著說「我真係好撚鐘意供樓」

我記得9年前 屯市細單位都係賣緊百鬆d萬 過左幾年升到癲9左

英國

所以咪話左. 一路推高個樓市係正苦囉, 攪到個個返工撚, 要搵錢供樓, 唔理政治, 由得愛國者治港.

仲要養埋班支那新移民 到時要溝淡香港人 隨時每日1500個 明日大愚一定超支 再加多幾廿項大白象工程 揸乾香港庫房、加稅指日可待

供都冇機會供

不嬲都知，樓價幾時跌到仆街比普通市民上車

仲要有樓都仲可以申請到宿舍

月入中位數升一半
樓價升幾倍
點買

去遊行? 不了
一陣比人拉o左
工又冇埋 -> 斷供 -> 收樓

咁寧願大家一齊癲

咁寧願見到啲後生團結
通街斬殺班狗官廢老廢中

大學生起薪 仲係 1 萬

事實係好多港豬一定唔知

你到時都全家生血癌落地獄啦 仲供咩樓 ?

又一隻 PR 狗

港豬： 全部自住

十幾年前居屋停售前嗰期
3 房只係 120 幾萬
依家 600 萬

2019年
幾多因為要供樓
最多係屋企支持
然後講聲我有包袱

Meanwhile IVE工程科fg輕鬆18-20k

日本可以揀搬遠d...
唔一定要係東京大阪搵食

香港無呢個option

咁係咪變番8千蚊呎先
係 ok i loss
689 夠港人講地

最後幾錢呎...

好似佢所講
你去外國做二等公民,你在香港是一等嗎?

直布羅陀

David認為，政府願意投資在民生，尤其房屋政策做得不錯。「講起公屋，呢度政府一流，冇得頂！他們起五成公屋給市民住，買不起政府就幫你，設『可負擔房屋計劃』，你付50%首期、政府幫你50%。」反觀香港，他認為最大差別是香港人口多，「現在的政策是錯誤的，本來已經地少人多，還要每日放150個單程證過來。香港政府全都用高地價政策，令樓價與民生脫節，怎會買得起？」

依家先講呢啲太遲啦

返工咪供樓囉
咩住層樓博唔到咁多
星矢你唔係仲要供樓咩？

戇撚尻

有大灣區

無錯嘅
即係新加玻咁
要市民覺得個社會自己有份，生活又安定
星矢又要供樓，好難博
製造多d 黎生，社會咪（假）安定

不過算九數罷啦
官商勾結，d 樓唔會俾佢平
會得罪有樓人仕，同埋想透過買樓提升階層的人
官員又有樓

一啖砂糖一啖屎
香港全部屎

係計落名嗰個

定係住嗰個 供嗰個 ?

都要有樓可以比我供先得架

即係44歲以下嘅無嘢輸，推論主要勞動人口反港共政府加多廢老，同香港現實相符。繼續高地價就啱㗎啦，最好60歲先首置，咁香港人可以一出世就同港共死過

港共樓我就供, 樓就新移民住
交稅

大西北 百幾200呎新樓 4球幾野爭著買
預見樓市只會gogogo

的確係
如果政府十年前明白呢個道理，個個都被層樓綁住就唔會想走
而家喺香港無物業就隨時拍拍蘿柚走人

條友弱智

係人都知 但真係比錢真係做調查， 有哂數據...
年中幾多廢老話點會供唔起樓姐 當年品客做財政司司長都係一句年輕人唔買樓係因為冇會所...

你話要我供我就肯供架啦
我有錢會選擇投資移民多過供樓囉

林鄭plan早5年出，我諗英國派BC都冇乜人走

一來一回要21日

主因係天災同地方問題
但就算租金都唔似香港咁離譜

唔怪得有林奠PLAN,
呃9 D 後生仔入局,
幾十萬首期供30年

呂志和

個7.6% 有冇一半係包埋父幹？

只要你班蟻民做樓奴就唔敢出聲了

咁藍領冇得比 唔好景工都冇得開... 其他會計，商業，旅遊，人力資源 就算係大學畢業都係皮幾起跳

不嬲都係咁講
所以d人屌泛民果陣我已經話到底係泛民問題定其實根本d人就想要呢樣

年年都一堆

唔怪得出呼吸plan啦
你班友呼吸plan 仲出黎反抗就即時停止呼吸

懷疑係政策支助炒大陸樓

但係搞到上唔到樓有民怨都係因為正苦

夠錢都舖路走啦 仲係度幫廢老接火棒

起碼加返個100%先啦

應該話冇家庭負擔嘅最易走

正苦理得你, 你住劏房排十年公屋又唔會影響到佢.
樓市升, 帶動到經濟, 表面風光, 粉飾太平, 你買唔到樓係你班人無用.

後生仔 大學畢業國個班精英唔該你地醒下 唔好再走前人條路，你地浪費青春打幾年先發現根本改變唔到現況個社會仲倒退緊，一畢業白紙一張離開香港努力博好過響尼個不公平，不人道ga社會生活

尼個正苦根本唔係屬於人民的 點會理你班人

大學畢業生最易 ，有青春，有時間，有能力去改變 ，機會來唔好錯過

當年曾生講好多二手樓係大西北仲係好平, 市民唔好一味覺得市區貴就投訴
當年D人聽就當然嬲啦
但時間證明左.............
你話對曾生呢D人來講, 買樓一向唔難呀, 佢本身能力都強
所以係唔會理解買百幾二百萬都嫌貴係咩玩法

因為黨唔比你低價賣

一心打算做港豬既, 咪要買

窮撚如我樓同走只可以二揀一的話，都不外乎係英國

其實好撚無奈，好似被迫投資喺一個冇將來嘅地方咁

你唔好當係家, 屋企咁投資就得

看待呢個地方, 不論你係留定移民
都要唔同左, 係我個人意見

大家去留不一係正常, 尊重大家
但係無謂既情感加附係冇必要，呢個地方係死就係死
要投資你就真係睇錢, 唔好理佢咩將來, 呢度大把供需問題頂住個市
亦有大陸人會入來打工清洗香港人, 托住個市

唔好有置業安居樂業既心態, 唔到香港人身份係度做
留係度既人都唔好有咩期望, 因為留低就係會被不停打壓到死果日

大學畢業出到黎
9成人工去咗幫投資者供樓
一係就供養地產商
係香港無資產只會做奴隸

李光耀本身就提出有樓係會令人民政治取態更趨保守，有利管治

負出無問題 但前提是有收獲 你地選擇左幫人供樓便一世要做奴隸，住屋係人類基本要求，要負上巨大時間金錢先換上一間納米樓值唔值自己諗清楚，國家要你愛佢，但國家係唔係愛d人民？

屌你老母去死啦
你唔要民主唔代表其他人唔要啊

其實按尼種管治同心態香港日後只會更差，好多野好似價值觀唔係錢買番來，例如誠信，人情味，但尼d野逐漸響尼個城市消失

送層樓實際啲，我敢講，每人一層樓，人人有屋住嘅話，就冇人反政府。

香港依個垃圾地方仆街在

又要淨係畀屎你地食
又要你地聽聽話話

屌你老母臭閪

以前就用限制知識去愚民，而家就用樓去愚民

要父幹，如果有人留d鐵路，幾間屋咁，就有得玩，無就次次擲骰比錢

真！上輩成日覺得讀大學一定搵好多錢，朝9晚5 ，食個tea , 叫d仔女補習又好點都要讀好書，而家出來大學生又比人壓榨，用道德觀念壓你，你大學生所以要有責任感幫公司ot

鄭梓健篤灰狗 令到兩個手足好大機會因為縱火坐監 甚至終身

唔覺香港會變好.
好多野一早冇哂
而家連好多回憶野都冇埋
呢個地方係個空殼
連睹物思人都做唔到

自求多福啦都係
好似D人屌人移民好無謂, 係咁講野叫人走又係多餘
人人都有自己諗法，仲有命生存落去最緊要

政府班友自己都係既得利益者

樓市好難唔gogogo

深圳都要聽習大大打壓下樓市

香港高薪養呢班人

香港只是個集中營

唔好發夢啦
要做一早做左啦
由97年接管之後, 再到中共自己管支那
都係用緊房地產去buff GDP, 逼人借錢乖乖供樓呀

商家又賺到盡, 你又借盡供樓, 洗撚理你係咪由心而發支持政府定反佢?
反就殺你, 拉你, 搞鳩你
MEDIA控制埋
點解要比你安居樂業?

驚人走？驚人走就一早唔好搞咁多野咪得囉

無得安居樂業，自然就有人會反政府。

我就係1985
2007畢業
一grad 就海嘯
嗰幾年又冇居屋，公屋過晒額

過幾年已經2010 2012，啲價已經爆到買唔到

根本已經對生命冇希望

仲要層樓升左
屌你老母幾大都求穩定

唔通好似宜家咁。個個冇樓
梗係望你冚家產

你都on79
我有講過安居樂業同民主一定要二揀一咩

屌
我合資格個陣就冇居屋抽
好喇, 宜家有得抽喇, 我就過撚晒額

屌佢老母

以前做過依D 公司啦
成公司都係阿叔姨姨, 俾人禁撚住黎砌

不嬲都係
屌你老母, 成香港都係大陸友蝗語系
樓下公園又係蝗語多過人
屌你老母點住

當年仲要 居屋無人要 ... 個籌排勁後都有 3 房揀 ...
(屋企人 case)

幾努力都無用, 根本敵唔過命運

此外，多達三分之二的本地業主，已於2016年全面繳清按揭貸款。

入邊有幾多個係自住，幾多個係投資者持有 冇講wo

所以未話要改變係後生走人，你有樓住個堆最多未賣樓走人，但有人接貨完全唔影響個市，反而無後生走買個影響仲大，不過香港地只少有一半港豬

通常自住買左好耐果d 先會還哂
投資者果d 一定係同銀行借足，一日未賣一日都唔會清按揭

北上廣深而家都係
你覺得佢地有幾反?
你仲未明wor
人地而家係拎到平衡 賺到盡, 又可以用極權手法穩定社會

上一代又係柒, 90年代初買到居屋
之後97, 為左幫阿叔還錢, 賣鳩左間居屋

北上廣深嘅土地房屋問題一定無咁嚴重啦，放且廣深經歷共產黨洗禮咁耐。

唔係話400%咩

得罪D講句, 巴打
2010年個價你都買唔起
就真係唔好預自己呢世買得起........
12年到17年果5年升左5成
但你畢業到12年呢? 11-13果期已經係要最好入市, 畢業幾年儲左D錢
當年借九成D人好抗拒, 而家唔借盡根本冇人買得起
11年果陣我都同屋企人講借九成買大西北，D長輩當我癡線，講埋D咩還死你既說話

你都30中,身邊D人有幾多有哂樓結哂婚你自己知

唉同埋華人都冇反抗DNA
大家似乎都好enjoy 呢種坐監生活
冇工會冇示威冇選擇真係反條毛

傻鳩先買香港樓

所以有黎生呢啲

時間證明左....?
你係政府官員掌握住政策導向
可以懶巴閉咁同一般市民眼光比較?
當年未有最低工資, 好多工仲係七八千蚊
2007年上車盤樓價一下子由100萬升到150萬
再過一年升到200萬
普通後生仔追唔到樓價會指控政府政策係理所當時
唔係因為港共眼光比市民準
而係港共既政策惡果令後生一代無辜受靶
你仲懶得戚以為港共好叻?
2007年開始既樓價暴升
正係導致而家35歲以下個代人
上車有自置物業比率斷崖式下跌

如果冇記錯, 12 13 年, 應該有25萬左右儲款
又唔係唔夠, 買又真係買到

身邊有樓人士, 其實都係依一兩年買

真奴隸

不嬲都係
可惜2021 - 1997 = 24年你港共都搞唔掂

北上廣深全部本地人都有政策吸啜外地人
外地人紮根唔深, 冇能力自然會離開

香港既結構根本完全唔同
新界原居民 vs 非原居民香港人 vs 97後殖民
三個層次背後既意義根本冇得同北上廣深類比

A

唔管樓價，依個係港英政府留下既一個地雷

係呀
港英政府喺香港主權移交前埋下大量地雷
就係想香港死
不過識唔識拆地雷就係九七之後管治團隊的能力問題

所以咪有林鄭plan幫各位上車

貪納米樓黎做咩 住遠少少舒服啲好過啦

仲話80後就一定係幸福
80前岩岩畢業都食正07年
80後更加係連頭一兩年蜜月期都冇

利伸: 88生, 10年畢業, 玩左十年仲食緊屎

成個人生幾精彩

仲要唔係有心留下0既地雷
成個高地價政策我估都冇諗到咁深入

的確有樓就會搞到人泥足深陷

諗下好啦
過多幾年，啲後生又會團結返上深圳飲喜茶

08年大西北，六位數係基本盤
我識幾個早我幾年畢業，幾萬蚊首期借9成，話咁快就還清

而家中共搞埋限土地拍賣啦, 唔拎地出來賣呀
以佢地人工同埋佢地樓價都難負擔
而家仲咁樣係想夾鳩個樓價同GDP

你大陸狗定廢老

以你地做左咁耐野, 呢兩年買係岩
橫行左兩三年樓市
儲都多左, 股都賺多左啦

每次呢個問題都比人屌柒
你用 70 80 90 每十年去劃線就注定唔科學，為條分水線拗幾版
幸運個代係1975-1983年出世
人生黃金置業年齡食正沙士後谷底到溫和反彈期
1984 85年出世係灰色位
1985年以後出世個批
硬食2007年後樓價暴升既惡果
而家數據都證明晒

收番你又唔走, 借兩成點都買到啦

有
但係間屋係美帝國

same here

當年11年借9成買港島大屋苑
俾親戚笑鳩我接火棒

北上廣深係保護本地人
本地人只會夾埋咬外地人
外地人本來就唔屬於北上廣深
有本事就留低紮根，冇本事就離開，冇咩好怨
香港?
係班本地廢老夾埋外地人
一齊咬本地既下一代

買樓=儲錢

根本係解決住屋問題 唔係買樓問題 而尼個地少人多地方一d 長遠planning都無做過，成日話搵地搵地，問題都係尼度，幾個人問題係個人問題，成幾百萬人問題便係政府管治問題

以前港英一早規劃晒
人口基本盤一早封左頂
1974年實施抵壘政策，1980年即捕即解
1997年支共惡意殖民清洗目的
強行違反香港科學條件
人口大倒退仲荒謬過50 60年代
雙非白飲白食黎產條蝗蟲，香港人就養佢一世
港漂都唔好得幾多，又係濫放
殖民人口係一切問題根源
但係連班反政府既黃屍都同左膠藕斷絲連
唔敢正視問題係人口政策

好簡單之嘛, 數量問題解決倒

% = 35以下買樓人數 / 35以下人數

加唔倒個份子, 無人買倒樓, 就減個份母囉, 一樣做得番靚個比例

即係消滅35以下既人
而政府就係做緊呢樣野

個閪腦羅致光甚至乎話, 唔想你地後生既生育下一代, 最好死清光

係, 唔少人又有得住, 父母又幾間, 可以搬去自住, 唔急買
心頭高, 唔夠錢買心水樓, 但都有幾百萬, 想走可以即走
有樓仲要等放出去, 想貼市價賣, 到成交都唔少時間

宜家你爽歪歪了

仆你個街 你間接幫緊我儲錢添喎， 我實愛死你啦

其實幅圖都講咗, 物業集中咗係老人身上, 咁佢地都有仔女架, 咪即係35樓下嗰班囉。
老人的物業一早已經賺咗幾倍, 就算低於市價賣, 佢地都唔會蝕。
如果宜家移民潮，你估D 35樓下買咗樓<10年的人掉得快, 定係D老人掉得快?